**Обьясните своими словами, как вы понимаете, что такое деструктуризация и зачем она нужна**

Деструктуризация позволяет:
- выделить из объекта или массива какую-то часть и присвоить эти значения переменным;
- клонировать объекты и массивы;
- делать удобный обмен переменными в массиве без участия третьей переменной.